{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 언니와 나는 얼굴은 비슷한데 (....)은 다르다 (3점)",
            "option_1"      : "①  심",
            "option_2"      : "②  연락",
            "option_3"      : "③  부탁",
            "option_4"      : "④  약",
            "correctAnswer" : "③  부탁",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "My sister and I have similar faces, but the request is different."
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 여행을 하면서 여러 나라의 문화 차이를(....)수있었다 (3점)",
            "option_1"      : "①  옮길",
            "option_2"      : "②  시킬",
            "option_3"      : "③  가질",
            "option_4"      : "④  느낄",
            "correctAnswer" : "④  느낄",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "I could feel the cultural differences of many countries while traveling."
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 앞으로의 일에 해서는(....)생각해 본이 없다. (3점)",
            "option_1"      : "①  별로",
            "option_2"      : "②  이미",
            "option_3"      : "③  제발",
            "option_4"      : "④  마치",
            "correctAnswer" : "①  별로",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "I haven't thought much about my future work."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 병원이 몇시까지 하는지(....) 화로 물어 봤다.(3점)",
            "option_1"      : "①  안전해서",
            "option_2"      : "②  궁금해서",
            "option_3"      : "③  충분해서",
            "option_4"      : "④  가득해서",
            "correctAnswer" : "②  궁금해서",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "I was curious about what time the hospital is until, so I asked Hwa-ro."
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 주차장이(....)그 자리에 공원이 생겼다. (4점)",
            "option_1"      : "①  드러나고",
            "option_2"      : "②  끼어들고",
            "option_3"      : "③  사라지고",
            "option_4"      : "④  흔들리고",
            "correctAnswer" : "③  사라지고",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "The parking lot disappeared and there was a park in the place."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 일을 (끝내고) 서둘러 약속 장소로 출발했다. (3점)",
            "option_1"      : "①  나누고",
            "option_2"      : "②  마치고",
            "option_3"      : "③  빠지고",
            "option_4"      : "④  미루고",
            "correctAnswer" : "②  마치고",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "I finished my work and hurried to the meeting place."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 이제는 그곳도 많이 변해서 (과거)의 모습을 찾아보기 힘들다. (3점)",
            "option_1"      : "①  유행",
            "option_2"      : "②  이웃",
            "option_3"      : "③  경험",
            "option_4"      : "④  옛날",
            "correctAnswer" : "④  옛날",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "Now that place has changed a lot, it's hard to find the past."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 좋은 일이 있는지 수미의 표정이 아주 (환하다).(4점)",
            "option_1"      : "①   밝다",
            "option_2"      : "②   깊다",
            "option_3"      : "③   그립다",
            "option_4"      : "④   부럽다",
            "correctAnswer" : "①   밝다",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "Sumi's expression is very bright to see if something good has happened."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 민수는 포기하지 않고 열심히 노력해서 (결국) 꿈을 이루었다.(4점)",
            "option_1"      : "①   억지로",
            "option_2"      : "②   마침내",
            "option_3"      : "③   뜻밖에",
            "option_4"      : "④   어느새",
            "correctAnswer" : "②   마침내",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "Minsu didn't give up and worked hard and eventually achieved his dream."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n계속 문제가 생겨서 담당자를 (....). 얼마 전에 산 컴퓨터 가자 꾸고 장나서(....). 습관을 (....)것은 쉽지 않다.",
            "option_1"      : "①   바꾸다",
            "option_2"      : "②   고치다",
            "option_3"      : "③   보내다",
            "option_4"      : "④   부르다",
            "correctAnswer" : "①   바꾸다",
            "score"         : "4",
             "detail"        : " I keep having problems, so I change the person in charge. Let's go to the computer I bought a while ago, and I changed it after I bought it. It's not easy to change habits."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n답을 잘 써서 백점을(....).아이가 그릇을 깨서 야단을 (....). 동아리에서 선배들이 나와 신입 부원을 (....).",
            "option_1"      : "①   치다",
            "option_2"      : "②   받다",
            "option_3"      : "③   맞다",
            "option_4"      : "④   주다",
            "correctAnswer" : "③   맞다",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "I got a hundred points because I wrote the answer well. The child breaks the bowl and gets scolded. In the club, seniors come out and greet new members."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 전체 금액에서 재료비를 (빼면) 얼마 남지 않는다.(3점)",
            "option_1"      : "①   갚으면",
            "option_2"      : "②   더하면",
            "option_3"      : "③   빌리면",
            "option_4"      : "④   깎으면",
            "correctAnswer" : "②   더하면",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "There is not much left if you subtract the material cost from the total amount."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 아침에 산책을 하는데 거리가 (깨끗해서) 기분이 상쾌하다.(4점)",
            "option_1"      : "①   낯설어서",
            "option_2"      : "②   쓸쓸해서",
            "option_3"      : "③   미끄러워서",
            "option_4"      : "④   지저분해서",
            "correctAnswer" : "④   지저분해서",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "I'm taking a walk in the morning and I feel refreshed because the street is clean."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 아침마다 빵을 드시네요.\n나 : 빵이 맛있고 먹기(....).",
            "option_1"      : "①   편하군요",
            "option_2"      : "②   편하기는요",
            "option_3"      : "③   편하잖아요",
            "option_4"      : "④   하겠어요",
            "correctAnswer" : "③   편하잖아요",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : You eat bread every morning.\n B : The bread is delicious and easy to eat."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 일이 힘들지 않아요?\n나 : (....)생각보다 힘드네요.",
            "option_1"      : "①  처음이거나",
            "option_2"      : "②  처음이기에는",
            "option_3"      : "③  처음이면 되니까",
            "option_4"      : "④  처음이라서 그런지",
            "correctAnswer" : "④  처음이라서 그런지",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "A : Isn't work hard?\nB : It's harder than I thought because it's my first time."
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 이 자료들은 어떻게 할까?\n나 : 정리해서 저기(....)좀 놓아 줘.",
            "option_1"      : "①  나마",
            "option_2"      : "②  마저",
            "option_3"      : "③  에다가",
            "option_4"      : "④  로부터",
            "correctAnswer" : "③  에다가",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : What should I do with these materials?\nB : Please organize it and put it over there."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 이 대리님은 왜 갑자기 나가셨어요?\n나 : 자세히는 모르겠지만 집에 무슨 일이 (....).",
            "option_1"      : "①  생긴 듯합니다",
            "option_2"      : "②  생기는 법입니다",
            "option_3"      : "③  생기곤 했습니다",
            "option_4"      : "④  생기기 십상입니다",
            "correctAnswer" : "①  생긴 듯합니다",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : Why did Assistant Manager Lee leave all of a sudden?\nB : I don't know the details, but I think something happened at home."
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 오늘은 차를 안 가져오셨나 봐요.\n나 : 네.차에서 이상한 소리가 (....)어제 정비소에 맡겼어요.",
            "option_1"      : "①   나더니",
            "option_2"      : "②   나길래",
            "option_3"      : "③   나다가는",
            "option_4"      : "④   나느라고",
            "correctAnswer" : "②   나길래",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : I guess you didn't bring your car today.\nB : Yes. There was a strange sound in the car, so I left it at the garage yesterday."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 어디가 아프세요?\n나 : 며칠 전부터 (음식을 먹을 때마다) 목이 아파요.",
            "option_1"      : "①  먹어 봐도",
            "option_2"      : "②  먹기만 하면",
            "option_3"      : "③  먹으나 마나",
            "option_4"      : "④  먹기는 하지만",
            "correctAnswer" : "②  먹기만 하면",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "A : Where do you feel sick?\nB : My throat hurts every time I eat food since a few days ago."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 어제 동호회 모임에는 왜 안 나왔어요?\n나 : 어제 모임이 있었어요? 전 이번 주에는 모임이 (없다고 생각했어요).",
            "option_1"      : "①  있는 줄 몰랐어요",
            "option_2"      : "②  없는 모양이었어요",
            "option_3"      : "③  없었을지도 몰라요",
            "option_4"      : "④  있었을 리가 없어요",
            "correctAnswer" : "①  있는 줄 몰랐어요",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : Why didn't you come to the club meeting yesterday?\nB : Did you have a meeting yesterday? I thought there would be no meeting this week."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 이곳을 정말 좋아하시는 것 같아요.\n나 : 그럼요. 제게는 여기가 (고향이나 같거든요).",
            "option_1"      : "①  고향인 척했거든요",
            "option_2"      : "②  고향일 뿐이거든요",
            "option_3"      : "③  고향인 셈이거든요",
            "option_4"      : "④  고향이기 마련이거든요",
            "correctAnswer" : "③  고향인 셈이거든요",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : I think you really like this place.\nB : of course. I think this is my hometown."
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 직원 연수를 준비하고( ㉠ )?\n나 : 네.그런데 연수 때 특강해 주실 분을 아직 못 구해서 걱정이에요.\n가 : 어떤( ㉡ )의 특강자를 모시려고 해요?\n나 : 이번에는 고객 심리 쪽으로 모시기로 했어요.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  있다니요",
            "option_2"      : "②  있다면서요",
            "option_3"      : "③  있을 텐데요",
            "option_4"      : "④  있지그래요",
            "correctAnswer" : "②  있다면서요",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : I heard you're preparing for employee training?\nB : Yes. But I'm worried because I haven't been able to find someone to give a special lecture during the training.\nA : What kind of special lecturer are you going to serve?\nB : This time, we decided to take you to the customer's psychology."
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 직원 연수를 준비하고( ㉠ )?\n나 : 네.그런데 연수 때 특강해 주실 분을 아직 못 구해서 걱정이에요.\n가 : 어떤( ㉡ )의 특강자를 모시려고 해요?\n나 : 이번에는 고객 심리 쪽으로 모시기로 했어요.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  분야",
            "option_2"      : "②  요구",
            "option_3"      : "③  형식",
            "option_4"      : "④  과정",
            "correctAnswer" : "①  분야",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : I heard you're preparing for employee training?\nB : Yes. But I'm worried because I haven't been able to find someone to give a special lecture during the training.\nA : What kind of special lecturer are you going to serve?\nB : This time, we decided to take you to the customer's psychology."
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 날씨가 무더울 때 ( ㉠ )최고의 피서용품이다.하지만 에어컨은 값도 비싸고 전력도 많이 소비한다.그런데 선풍기와 제습기를 함께 틀어 놓으면 에어컨을 켰을 때와 비슷한 효과를 볼 수 있다.에어컨만큼 시원하지는 않지만 상대적으로 가격도 저렴하고 전력 사용량도 적다.이러한 이유로 요즘 많은 사람들이 ‘( ㉡ )’으로 선풍기와 제습기를 선택하고 있다.\n24. (3점)(   ㉠  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  에어컨치고",
            "option_2"      : "②  에어컨조차",
            "option_3"      : "③  에어컨은커녕",
            "option_4"      : "④  에어컨이야말로",
            "correctAnswer" : "④  에어컨이야말로",
            "score"         : "3",
             "detail"        : " When the weather is hot, the air conditioner is the best vacation product. But air conditioners are expensive and consume a lot of power. However, if you turn on the fan and dehumidifier together, you can see a similar effect as when you turn on the air conditioner. It's not as cool as the air conditioner, but it's relatively cheap and the power usage is low. For this reason, many people these days are choosing fans and dehumidifiers as 'chickens instead of pheasants'."
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 날씨가 무더울 때 ( ㉠ )최고의 피서용품이다.하지만 에어컨은 값도 비싸고 전력도 많이 소비한다.그런데 선풍기와 제습기를 함께 틀어 놓으면 에어컨을 켰을 때와 비슷한 효과를 볼 수 있다.에어컨만큼 시원하지는 않지만 상대적으로 가격도 저렴하고 전력 사용량도 적다.이러한 이유로 요즘 많은 사람들이 ‘( ㉡ )’으로 선풍기와 제습기를 선택하고 있다.\n25. (3점)(   ㉡  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  산 넘어 산",
            "option_2"      : "②  꿩대신닭",
            "option_3"      : "③  싼 게 비지떡",
            "option_4"      : "④  무소식이 희소식",
            "correctAnswer" : "②  꿩대신닭",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "When the weather is hot, the air conditioner is the best vacation product. But air conditioners are expensive and consume a lot of power. However, if you turn on the fan and dehumidifier together, you can see a similar effect as when you turn on the air conditioner. It's not as cool as the air conditioner, but it's relatively cheap and the power usage is low. For this reason, many people these days are choosing fans and dehumidifiers as 'chickens instead of pheasants'."
        }
    ]
   
}
